經英倫海峽偷渡移民急增 英國列重大事故

【Now新聞台】因應近日試圖經英倫海峽由法國偷渡到英國的非法移民急增，英國內政大臣列為重大事故，促請法國當局商討對策。有分析認為英國脫歐在即，預計日後邊境管制將更加嚴格，促使不少偷渡客把握機會過境。

英國邊境執法部門周五在東南部多佛爾港對開截獲兩艘偷渡船，船上十二人分別來自敘利亞和伊朗，部分人出現低溫症徵狀，抵達英國後送院治理。

類似情況已非近日首次出現，據英國廣播公司統計，邊境部門自十一月起，在肯特郡對開海面截獲超過220名非法移民，包括兒童。情況在聖誕節期間尤其嚴重，估計近一星期已有逾70人被扣留。

英國內政大臣賈偉德發聲明，將近日非法移民急增列為重大事故。

英倫海峽是全球最繁忙航道之一，平均每天有約五百艘船通過航道來往英法等地，賈偉德憂慮若情況持續，遲早會釀成人命傷亡，已指示邊境執法部門研究增派船艦加強巡邏，並促請法國當局商討共同應對非法移民危機。

有學者指出，近年有不少偷渡客利用經英法海底隧道或英倫海峽渡輪的貨車偷渡英國，英國政府加強打擊藏身於貨車裏的非法移民，偷渡風險增加，蛇頭亦因而「加價」。負擔不起的人唯有冒險，選擇相對便宜的水路，乘坐橡皮艇前往英國尋求庇護。

目前距離英國正式脫歐只剩下數個月，預計屆時英國將進一步收緊邊境管制措施，促使不少非法移民近日把握最後機會偷渡到英國。

沒有人

證明脫得岩

班歐洲左膠攬住一齊死

我開親post都冇人架喇

連燈脫歐撚全面進場